# k8s challenge

## Web-app
В качестве http приложения был выбран сниппет на языке go, для того чтобы полученное приложение могло запускаться на различных системах, с минимальным количеством зависимостей. Сниппет был модифицирован - добавлена возможность определения TCP порта, на котором приложение будет запускаться. Код хранится в директории src.

## Build
Для сборки был выбран multistage-паттерн написания Dockerfile, с целью минимизировать размер целевого образа. При сравнении различных базовых образа, минимальный объем был достигнут при использовании образа busybox:glibc - 11.4MB (Alpine + depths - 13.6MB, distroless-cc - 26.9MB). Помимо этого задано, что процесс запускается под непривилегированным пользователем.

## CI
CI инструмент использовался gitlab-ci, по причине простоты настройки и интеграции с хранилищем кода gitlab. Gitlab-runner был запущен локально и использовал shell executor. В качестве docker-registry использовался dockerhub.
Пайплайн состоит из одной джобы - build и push docker-образа.

## K8S
Манифесты k8s хранятся в текстовых yaml-файлах, для упрощения и уменьшения времени выполнения задания. Манифесты хранятся в директории k8s.
Порядок установки:
- Предварительно задать необходимые значения image:tag, email и domain в файле k8s/simple-server.yaml .
- Ingress controller (nginx) `kubectl apply -f k8s/nginx-ingress-controller.yaml`. При установке ingress controller будет создан k8s-сервис loadbalancer, через который будет осуществляться доступ к приложениям по соответствующим uri.
- Для цели автоматического выпуска и обновления сертификатов LE был выбран cert-manager, позволяющий выпускать и автоматически обновлять сертификаты. Для установки cert-manager нужно выполнить команду `kubectl apply -f k8s/cert-manager.yaml`
- Далее устанавливаем само приложение и необходимые зависимости `kubectl apply -f k8s/simple-server.yaml`. Для устойчивости приложения было задано несколько реплик, а так же установлены параметры для последовательного обновления. При установке создаются такие сущности как deployment(определяет само приложение), service(служит для доступа к приложению), externalService(необходим для доступа к сервису, находящемуся в другом неймспейсе), Ingress(правило для ingress controllers), issuer(служит для выпуска сертификата).
